[Facebook染紅] 反強國言論會被刪

在中國兩會舉行之際，台灣大批網民陸續在批踢踢（PTT）爆料指，近在facebook批評中國會被封鎖，但香港還沒有同類，估計是過濾系統未能針對廣東話。

網民田昀凡（田政弘、Tian Yun Fan）剛在facebook再新增戶口，他形容：「剛從臉書（facebook）監牢裏出來，有一些感想，希望大家能留言一起討論。」田發現近日大量傳出facebook系統判斷貼文違反社群守則（以歧視、仇恨言論為主），因此移除帖文、封鎖facebook帳號、粉絲專頁1天、7天、30天不等，甚至通知屢犯帳號會遭到永久封鎖或移除。目前，已有台灣知名繪家「嘎嘎」的個人facebook遭永久性移除。

田指，有網民發現特定關鍵字如「china」音譯及立場，如抨擊中國是遭移除或封鎖，因此開始展開測試。有網民迅速地被移除帖文鎖帳號，也有人等待數小時、十數小時才被移除帖文。我們發現絕大多數的人最終都遭到移除，可以肯定facebook系統作出巨大的改變。原先難以被刪除或封鎖的機制，門檻降低了，又有針對性，特定詞彙和立場是箇中關鍵。

網民講乜：

enjoyyou: 兩方都有人拿自己言論所以被鎖來說嘴，但事實是臉書根本。

ejrq5785: 台大研究生協會跟台大學代會的粉絲團 昨天都已經被ban了！

enjoyyou: 不會跟你說為甚麼停權你 ~~

ejrq5785: 臉書的審查制度有問題...哀！

Whitening: 早就不用FB了，未來只會變中國的形狀

eterbless: FB老板就已經被支化了 好笑的是這樣也進不了中國

台大批踢踢/facebook

Source

又係廣東話大能

我講支那都俾FB封過幾次30日啦 有幾出奇

懶係想個世界和平，唔要仇恨戰爭，但係就痴實一個推動戰爭仇恨嘅國家到

講到尾都係為錢

咁支那種個個玩微博都得
使閪用你fb

豬西成日想入中国, 諗住淨係奶就得, 但中国從來無諗過比你入去